\begin{otherlanguage}{ngerman}

\setHeadlines
{% translation
    inghead = Zutaten,
    prephead = Zubereitung,
    hinthead = Tipp,
    continuationhead = Fortsetzung,
    continuationfoot = Fortsetzung auf n\"achster Seite,
    portionvalue = Personen,
}

\begin{recipe}
[ % Optionale Eingaben
    preparationtime = {\unit[40]{Minuten}},
    % bakingtime = {\unit[1]{Stunde}},
    % bakingtemperature={\protect\bakingtemperature{
    %     topbottomheat=\unit[190]{°C}
    %     }},
    portion = {\portion{2}},
    source = Privat
]
{Asiatische Fleischb\"allchen}
    \graph
    {% Bilder
        % small=pic/glass,    % kleines Bild
        % big=pic/ingredients % großes (längeres) Bild
    }
    \ingredients
    {% Zutaten
        \unit[300]{g} & Hackfleisch \\
        \unit[1]{Zehe} & Knoblauch \\
        \unit[1]{kl. Knolle} & Ingwer \\
        \unit[250]{g} & Jasminreis \\
        \unit[1]{Bund} & Fr\"uhlingszwiebeln \\
        1 & Limette \\
        2 & Karotte \\
        1 & Gurke \\
        1 & rote Chilischote \\
        \unit[10]{g} & Sesam \\
        & Koriander \\
        & Sojaso{\ss}e \\
        & Ketchup \\
        & Tabasco \\
        & Honig \\
        & Woster-So{\ss}e
    }

    \preparation{%
      \step Jasminreis in einem Sieb mit kaltem Wasser absp\"ulen. Ca. \unit[300]{ml} Wasser in einem Topf aufkochen und salzen. Reis hinzugeben und bei schwacher Hitze ca. 10 Minuten bei geschlossenem Deckel k\"ocheln lassen. Den Topf dann vom Herd nehmen und weitere 10 Minuten bei geschlossenem Deckel ziehen lassen.

     \step Ingwer sch\"alen und fein reiben. Knoblauch s\"aubern und fein reiben. In einer Sch\"ussel das Hackfleisch mit dem Ingwer und dem Knoblauch gut vermengenen und mit Pfeffer und Salz abschmecken und daraus ca. 12 Hackfleischb\"allchen formen.

     \step Limetten s\"aubern, abreiben, halbieren und entsaften. Chilischote halbieren, von Kernen befreien und fein hacken. Den wei{\ss} und gr\"unen Teil der Fr\"uhlingszwiebeln getrennt von einander in Ringe schneiden. In einer kleinen Sch\"ussel eine "Sweet-Chili-So{\ss}e" zubereiten: Ketchup, Tabasco, Honig, Sojaso{\ss}e, einen Teil des Limettensafts und Woster-So{\ss}e nach belieben vermengen, sodass eine s\"u{\ss}lich scharfe So{\ss}e entsteht. Sie ist die Basis f\"ur die Hackb\"allchen. Ebenfalls den wei{\ss}en Teil der Fr\"uhlingszwiebeln hinzugeben.

     \step Bl\"atter vom Koriander zupfen und fein hacken. Karotte sch\"alen und in l\"angliche Streifen schneiden. Gurke ebenfalls in d\"unne Scheiben shcneiden. In einer gro{\ss}en Sch\"ussel Karottenstreifen und Gurkenstreifen vermengen und mit Essig, \"Ol, Pfeffer und Salz abschmecken. Koriander hinzugeben.

     \step \"Ol in eine Pfanne geben und die Hackb\"allchen bei scharfer Hitze rundherum f\"ur ca. 5 Minuten anbraten und aus der Pfanne nehmen. Die Pfanne kurz abk\"uhlen lassen, \unit[50]{ml} Wasser hinzugeben und mit der Sweet-Chili-So{\ss}e vermischen und mit \unit[1]{EL} Zucker hinzugeben und aufkochen lassen. Sesam hinzugeben und die Fleischb\"allchen erneut hinzugeben. Bei geringer Hitze solange k\"ocheln lassen bis die So{\ss}e eingedickt ist.

     \step Zum Jasminreis etwas Limettenabrieb und Limettensaft geben und einen Teil der gehacken Chilischoten zugeben. Fleischb\"allchen, Salat und Reis auf einem Teller anrichten und mit Fr\"uhlingszwiebeln bestreuen.
    }

\end{recipe}

\end{otherlanguage}
